老母日日煮飯真係好勁

自己煮過飯就明
一個人鳩鳩地一餐就算
好少話餐餐都咁認真
除非整比人哋食 / 真係鍾意煮嘢
老母肯日日整 應該係鍾意屋企人先會咁

自己食真係求其就算
整俾人食一定整得好好睇睇

係
味道一定做到足 平時自己食好淡口
另外擺盤都要好好睇睇

me 都鍾意煮
但係由買餸到煮到洗碗都咪話唔累，日日煮真係又係愛又係責任

Agger
所以好敬重老母 好錫佢
當佢如珠如寶

真係唔簡單，朝早仲要早起身新鮮整早餐，風雨不改

唔止煮飯 仲要諗煮咩 去買去格價 煮完又洗
仲要拖地 收衫
媽咪我愛你

真係
成個過程由行街市到洗碗用我成三四個鐘
複雜啲用成半日

冇佢真係唔掂

係 就算幾趕同要埋會迫你食埋佢

我幾點起身佢就幾點起身
仲要好多時早過我
媽咪真係好好

同我老母一樣

不能想像冇咗老母會點

咪係

幫手啦衰仔

係, 成日笑老母煮狗飯
然後就到我洗碗

所以而家有時間都會幫手煮同做家務, 因為明白到個種辛酸

自已搬左出黎住先知佢辛苦
一早起身返工，放工就去買餸
買完即刻煮，煮好食一陣又洗碗
之後仲要做埋其他家務
到你可以停低仲個涼玩下電話已經成10點11點
仲未計自己煮啲野同老母煮個心機係差幾遠

係 屋企有多個人真係差好遠
其他唔敢講 有老母真係幫輕勁多

其實係

Push

住緊Hall 少咗返去

私人空間同老母係係好大嘅決擇嚟

老母日日都唔同餸
次次問食乜餸 我都諗唔到 話是但
但佢又煮到一餐

如果可以我想以後日日都食到媽咪煮嘅飯

搬左出黎7年，黎緊等大單位回落少少都買間三房一家人住 日日有飯有湯唔洗自己洗衫執衫掃地換床單，野飲零食自動入貨 正撚到

住家飯好貴
出面俾錢就食到 住家飯真係未必

真係好懷念 以前年少無知 成日問呀媽攞錢出街食飯

連登仔唔洗俾家用果陣就覺得老母好
要俾家用就慘過俾蝻老強

呢樣真
希望老母健健康康
我日日番屋企都有愛心飯食
同老母感情真係好到爆炸
我鍾意夾公仔又陪我夾
我鍾意落機鋪打太鼓又陪我打
我想扮靚又會幫我染頭毛
老母真係好好
史上最難亦係最多心機嘅職業

呢個真，煮飯真係好撚辛苦

你老母真係好好

我16歲果時老母轉咗工返夜間 之後就冇食過住家飯咁濟 成日都係自己煮

反而覺得日日煮飯唔勁 但係啲料好撚貴 同埋洗嘢好撚煩

最憎屋企有d人老奉咁

只要啲要求唔太過份都會滿足我
讀書冇壓力 話讀到就讀 讀唔到就唔好讀
唔好搞到自己太辛苦
只要我肯讀 都會供我繼續讀
攰嗰陣會幫我按摩 煮我最鍾意嘅餸嚟慰勞我
我用幾多世都還唔番老母對我嘅恩

I love mama

先唔好講好無食 返完工再煮就已經好勁 自己放工寧願訓都唔會煮

雖然有時煮埋啲九唔搭八既餸出黎
但其實到自己煮先明 諗要煮乜真係幾煩
仲要日日煮 日日都要唔同

其實煮得有心機d 都係想引你地多d返黎一齊食
你地做野都冇咩時間可以再有機會一齊傾計 好難再去了解你地近況
而且總有一日你地都會結婚生仔 到時都希望你地知道老豆老母幾時都會等你地返黎食餐飯同埋會繼續努力維繫住呢個家直到終老既一日

我想同佢坐低傾半個鐘偈
多謝佢對我咁好
之前大把機會，但每日都當理所當然咁過
宜家已經走咗

希望大家真係愛錫自己阿媽
有咩唔好擺喺心，用把口講出黎
拖佢，攬佢，錫佢
你唔做嘅話，你唔知邊日就會冇機會
大家要珍惜眼前人

諗煮乜先係最煩
我一星期煮2日都成日諗唔到煮乜

睇得出

好想再食老母煮既飯

我老母要番工仲要日日煮飯，為嘅就係唔想我地食出面嘅味精飯

老母收左工攰到仆街都肯買餸煮飯已經好好
有時佢煮得簡單都真係唔好咁多要求又嫌三嫌四，有本事就自己煮唔好麻煩老母啦

煮完仲要洗碗洗鑊
利申：自己住，仲攤屍緊未洗碗

老母去左旅遊成個禮拜，我未入過廚房。日日外賣或者出街食，我覺得我就黎死。

我老母都好好，又係日日煮飯同幫我染髮
雖然因為個仆街宜家無再聯絡，但真心希望佢身體健康，事事如意
(希望仆街快d死

邊個係個仆街
btw 貓圖more

隔日肉餅食撚左十幾年

每次見佢用成日去準備餐飯都會覺得佢好撚勁好錫我地 老母i love you

日日朝11晚9 都冇機會食到阿媽煮既飯 對上個次已經係半個月前 好掛住佢煮既餸

又見到你

真
以前自己住日日要自己煮真係好麻煩 諗食咩諗到頭都大埋
又要諗又要煮 煮完又要洗 所以都係煮得好hea
係心情好先會買靚嘢煮餐自己食
但阿媽就日日都咁煮真心攰

其實我仲有幾次係其他post見到你不過我無留言

老是常出現

個仆街人稱老豆
這些主子不是屬於我的

我老母餐餐都鑵頭咁濟...
之後大過左都叫佢唔煮算

快啲養番隻主子

真係驚

應該會好崩潰
好驚有呢一日
所以我好好珍惜佢
去旅行都會揀同佢去咗先再同其他朋友去

我老母就教書嘅
收完工仲去買餸
拎住咁多袋煮飯比我地三仔爺食
有時我早收工都去幫手買菜拎野
翻到去又搞一大輪
老母啲廚藝其實都算係咁
自從屋企冇用工人之後老母都學左好耐
老母就黎五十五了
我仲好似碌柒咁
老母對唔住我會努力啲搵多啲錢養你
孝敬你
啊媽我愛你

lm

十個不孝子偷偷留負皮
唔洗審,佢地一定係"窮人生仔正仆街"忠實信奉者
唔識感恩既賤種

我老母一係唔煮飯一係就煮黑暗料理

係

我細個仲竟然嫌佢煮野難食, 仲要兜口兜臉同佢講
呀媽幾辛苦自己嗰時又唔識諗
而家諗起都想打我自己幾獲
好在而家佢淨係同老豆住, 有埋工人, 已經唔洗再辛苦, 而我而家都好錫佢
不過每次諗起都好撚內疚

啲港女唔識煮飯但會屌尻未來奶奶煮野難食
仲為自己令到男朋友唔返屋企食飯感到自豪

前排幫老媽子買咗兩個月餸
果排我日日諗買咩餸都夠煩
仲要諗啲餸唔重覆,
啲餸新唔新鮮or當唔當造
好佩服媽媽們每日煮得咁有心機
btw有時啲餸冇頭髮就perfect了

日日諗餸買餸抽番屋企 再準備同煮 仲洗埋碗真係唔簡單

我阿媽以前真係會成日去書店睇教野食書自己用筆記底點煮 煮得好食又有心 仲要我以前翻學果12年日日煮早餐比我食 身邊都無朋友媽咪會可以咁樣日日煮比個女食 一定要孝順媽咪啊

趁而家阿媽仲後生多啲陪佢錫佢啦 唔好令自己將來後悔
Btw都話你係扮無朋友

Agger 以前細個老母成日話邊個邊個細路屋企人唔煮飯 晚晚都要出街食好慘 個時仲心諗日日都出街食不知幾幸福
而家大左先知老母真係好撚勁 咁多年都可以差唔多有菜有肉有湯 原來好多人老母十年都唔煲次湯

老母不嬲都係減肥最強敵人

你係阿女定阿仔
通常都係阿女親D

老母斬雞煎魚仲man過地盤佬

真冇
因為冇乜同佢地出街 所以啲朋友都唔要我了

係咁架咩

我係呀爸煮飯，餐餐都好食
我又唔識表達多謝佢

特別係自己去左外國讀書呢幾年深深體會到
平時自己煮送到飯就算 幾頹都有 又要煮又要洗
所以每晚老母都三餸一湯係好偉大
依家每次返香港都盡量讚多d老母煮既飯

媽咪

唔洗怕醜
衝過去嘴啖老豆講聲多謝就ok

Agger！
屋企係爸爸煮飯，兩個鐘唔洗煮好晒所有嘢。
自己而加喺澳洲讀書都好掛住屋企飯ˊ_>ˋ
搞咗成粒鐘先煮到個番茄蛋

個POST有洋蔥

好掛住呀媽

家母唔會煮早餐
唔會諗住咩餸, 同一個餸一星期食2-4次, 通常係可以放落電飯煲蒸

試過放工成1點先返屋企好撚攰 老母留咗飯餸 見我返嚟就攞埋碗湯入房俾我飲

佢返房之後我忍唔住喊撚咗出嚟

無需要自己煮野食嘅人真係唔會明
想食係一件事
捨唔捨得用咁多時間去煮係另一件事

我好揀飲擇食又腌尖
自細媽媽真係用好多心機煮野俾我食
我唔食南瓜
媽媽就偷偷將南瓜磨蓉加入去咖喱入面
等我唔覺唔覺食得開心又有營養
唔食魚
佢就周圍去搵我會最接受到嘅魚同食譜
不斷試不斷試試到我食為止

間唔中同媽媽一齊煮一餐飯
閒閒地買餸開始計都半日
又因為怕我地食厭成日都煮新野
諗返起過去十幾年佢咁樣照顧我
真係好佩服

婆婆在世嘅時候成日都話
如果我可以學到我媽媽一半嘅已經好好
而家大個左先發現
要學到媽媽三成已經好難

留學之前媽媽教左煮幾個我平時最鐘意食嘅餸
不過無論我點跟佢煮
媽媽煮嘅味道
只有媽媽先煮到

我都係日日煮

日日煮表示習以為常

以前屋企有人日日煮飯 無話過辛苦 又有湯飲又盛
依家兩年無飲過湯喇

細個以為個個屋企日日都有湯飲
大過聽啲同學講先知自己咁幸福
我愛媽媽

媽媽有次好開心咁同我講話
我呀爸有時會影佢煮啲嘢俾同事睇曬命
話覺得呀爸好proud of佢

知你叻啦

去左外國好掛住媽咪住家飯

出世咁耐 我老母冇煮一餐過飯

老母埋撚左個廚房成年